【丁權覆核案】千人村民大會 劉業強：原居民到了「最危險的時候」 不惜代價捍衛權益

丁權司法覆核案早前有判決，法院裁定只有村民擁有的私人土地內興建「免費牌照屋」才屬新界傳統權益，其餘兩類「私人協議批地」及「與政府換地」都不是傳統權益。鄉議局今日舉行捍衛權益特別村民大會，近千名新界原居民參加。鄉議局主席劉業強形容新界原居民已到了「最危險的時候」，鄉議局「寧為玉碎，不作瓦全」，會不惜代價捍衛權益。

劉業強今日在大會發言時稱，對法庭判決感到遺憾和失望，收到很多村民求助，表示在官地興建丁屋的申請被叫停。劉業強批評，政府不單無捍衛，甚至背棄愛國愛港的原居民。

劉業強：發展局偷步落閘 令人心寒

劉業強指出，丁權司法覆核判決後，法庭頒令六個月後才生效，但發展局即日下午已停止處理所有接收官地申請及換地申請，「我們不期望政府雪中送炭，但發展局也不應落井下石、偷步『落閘』，做法令人特別是新界人感到心寒」。他引用國歌歌詞，形容原居民「到了最危險的時候」，鄉議局寧為玉碎，不作瓦全，會不惜一切代價捍衛原居民權益。

身兼律師的鄉議局當然執委林國昌則指，對丁權案判決感到失望和遺憾，鄉議局不會坐視不理，必定提出上訴。但他亦認為判決同時確立原居民在自己土地建屋的權利。

相關報道：香港電台／商業電台／星島日報／無綫新聞

畀轉我係佢我都反啦
每條友冇咗幾十球喎

會唔會學佢地祖先勇武抗爭先？

根據777搞丁屋僭建
最後都係冇咗件事

人數唔重要

劉禪唔係樂不思蜀嘅咩？ 學咩人搞抗爭？

一齊反共啦

武裝革命

1000人都唔夠？點攪呀劉禪

攪鄉獨?! 你死梗啦！

新革命根據地

唉吔
等埋發叔先嘛

釋法解釋土地屬國家所有, 不適用於或存在原居民; 咱們都是中國人!
丁權只不過係港英時代比你地既一個過渡性住屋政策!

長洲覆核王

套用左膠名句：

咁唔滿意唔鐘意咪走囉！走丫嘛～

好明顯今次中共要搞佢

係咪宣告獨立，國號蜀

whatever it takes

共產黨打土豪分田地。圍頭佬有冇覺得自己講錯嘢。

期待更激烈既行動

阿斗果然係阿斗

警方指高峰期間約有20人參與會議

哈哈哈！國 = 英國嘛，睇下英國唐人街就知啦